台灣查《大公》監視港獨組織 揑造新聞 三退休警 潛台跟蹤港生

台灣查《大公》監視港獨組織 揑造新聞
三退休警 潛台跟蹤港生

《大公報》曾頭版報道蔡英文派密使與「學動」成員會面，其後被踢爆是假新聞。

【本報訊】本港由中聯辦控制的《文匯報》及《大公報》，今年初派狗仔隊跟蹤提倡港獨的學生組織「學生動源」三名成員赴台，並大肆報道台灣總統蔡英文派「密使」密會「學動」成員，卻被揭是烏龍一場。台灣當局查出，除涉事的六名記者外，還有三名以觀光名義入境的香港「退休情治警務人員」，在當地執行跟蹤工作，並與一名在台大陸學生聯絡，案件已交由國安局、調查局繼續追查。

學生動源召集人鍾翰林等三名成員，今年1月11日赴台，五日後離境，在台期間被人跟蹤及偷拍。《大公報》連續兩日頭版報道，稱鍾等人在台灣總統府旁的國史館，與一名總統府密使會面長達一個半小時，該男子會後持一批「獨書」離去。然而台媒踢爆，神秘男其實是當地偏綠營報章《自由時報》政治記者蘇永耀。蘇曾指，港人在台活動被中港情報人員監視，鍾等人到哪間餐廳用餐、到書店看哪本書等全程都被報道，情況令人擔憂。台灣政府事後點名《大公報》及《文匯報》三年內不准赴台採訪。

《自由時報》最新報道，國安局指示移民署、警政等單位，全面清查涉案的本港傳媒，進一步查出該六名記者在台期間曾聘請五名當地私家偵探負責監視。經警方翻查街頭閉路電視，發現涉案者在台時進行跟蹤及偷拍，幾乎均在台北一帶活動，出席和參與各項有關統獨議題的記者會或研討會。

鍾翰林

在台中國學生負責支援

調查人員進一步發現，除了香港記者外，另有三名不明身份人士，經常出現學生動源出席的各個場合，最後查出對方是本港情治警務人員，以觀光簽證入台，但被註記為「退休」；另一名在台就讀大學的中國學生，其間經常與他們聯絡，懷疑是居中協助和支援，已交由調查局接受監控，其餘人等已離境。

國安專案小組指，六名香港記者是利用港澳居民網路申請臨時停留許可（網簽），甚至有多人是具美國等居留證或護照的港籍人士，以第三類簽證方式申請赴台。台灣近年嚴打中共喉舌在台散播「武統」主張，除了《大公報》在台跟蹤採訪惹國安注意，大陸學者李毅鼓吹武統台灣，上月更被驅逐出境。而本港警務處「就業輔導組」一直協助警隊退休人員找尋工作，官網刊登的招聘職位以司機及保安主任等一般工作為主，也有職位專門負責查案。

台灣《自由時報》

上一則
上一則
女導師遭胸襲 途人截色狼

下一則
下一則
葵盛東邨車主「封場」抗加價